其實英文世界根本無continuous tense/aspect

i am sleeping個sleeping其實係gerund黎
句式就同i am a student一樣，用noun修飾個subject 「 I 」
唔信你可以將所有continuous tense的句子全部當成gerund，grammar上係冇錯
所以continuous tense 係一種呃人的tense/aspect

有冇continuous tenses 唔重要
重要嘅係呢個concept 對學英文有冇用 有冇容易理解咗

gerund = infinitive + -ing
continuous = to be + infinitive + -ing

I am swimming
我是游水的

Continuous 係verb form
Gerund 係noun form wo
I am sleeping, 我係訓教？

I am fucking you
「我是屌的」你
我是「屌的你」

It is fucking raw
這是他媽的生

i am sleeping個sleeping其實係adjective黎
句式就同i am a student一樣，用noun修飾個subject 「 I 」
唔信你可以將所有continuous tense的句子全部當成adjective，grammar上係冇錯
所以continuous tense 係一種呃人的tense/aspect

Progressive aspect/main verb/auxiliary verb/gerund分清楚先

其實係冇future tense就真

fucking you 係gerund phrase同
Eating shit is crazy一樣，你唔會解讀成「食緊的屎」，而係「食緊屎」
i am fucking you應該譯成：我是屌緊你

唉算啦唔鳩黎喇 認真屌鳩你
I like shopping
I am shopping
兩個shopping 邊個act as noun 邊個唔係act as noun呀

下

A moving car
個moving係gerund定present participle？

are you kidding?
你是傑丁嗎?

no, i am serious.
不, 我是斯利亞斯.

kidding同serious好似都可以作為noun o既用法

呢度sleeping 係adjective, 唔係noun